支那掃CODE支付限額500元 科大退休教授雷鼎鳴或只能叫平價老雞

鑑於手機二維碼支付或有潛在風險，人民銀行發布規管掃碼支付的文件，其中自明年4月1日起，掃瞄靜態條碼支付，每日上限不得超過500元（人民幣，下同）。分析指，此舉勢對支付寶及微信支付等平台，購成一定影響。

作為中國中央行、中國人民銀行推出「條碼支付業務規範（試行）」，對條碼支付風險防範能力進行分級，設置不同的日累計交易限額。

靜態條碼風險高 故每日限額較低

根據規範，使用「靜態條碼（跟隨帳戶的固定二維碼）」支付，風險防範能力為較低的D級，無論使用何種交易驗證方式，同一客戶銀行或支付機構單日累計交易金額應不超過500元。

例如，消費者在使用微信錢包掃描靜態條碼支付時，單日使用零錢包支付的上限，不得超過500元；同時微信關聯的所有銀行卡還可以再獨立獲得500元的支付上限。

對於使用動態條碼（如手機上實時生成的條碼）進行支付，風險防範能力根據交易驗證方式不同分為A、B 、C三級，同一客戶單日累計交易限額分別為自主約定、5000元、1000元。

人行官員表示，條碼支付規範將從2018年4月1日起實施，上述額度已覆蓋絕大部分使用條碼支付付款客戶及商戶需求，但鼓勵民眾採用更為安全的動態條碼支付。

另外人行今次還明確提出，不能為追求短期的市場份額，採取「燒錢」、「補貼」等不當競爭手段。

明年4月實施 支付寶及微信受影響

中國人民大學重陽金融研究院高級研究員董希渺指出，新規實施後，消費者在街頭商販掃靜態條碼小額支付不受影響，也不影響商販收款。但如果在飯店吃一頓600元大餐，掃靜態條碼付款就有點困難了，不過可以讓收銀員掃消費者手機上生成的動態條碼，這樣其實更安全。

融360理財分析師劉銀平則表示，今次條碼支付規範影響最大的就是支付寶和微信；但新規實施之後，有利於市場參與者之間展開公平競爭。

條碼支付在內地非常流行，但有易遭盜取訊息、植入木馬病毒、黑客入侵與變造竄改等缺陷，有關案件層出不窮。

起雙飛都唔得

250 + 250

唔知可以叫到乜水準既支那雞？